\clearpage
\section{Kalibrierung}
\label{sec:kalibrierung}

Da keine direkte Temperaturmessung erfolgte, mussten wir Widerstandswerte in Temperaturen umrechnen. Dafür hatten wir Werte bei $\SIlist{4.2;77;296.4}{\kelvin}$ für einen Kohlewiderstand und einem Platinwiderstand gegeben.

\subsection{Platinwiderstand}

Platin hat wie jedes Metall einen konstanten Widerstand bei sehr niedrigen Temperaturen und einen linearen Verlauf bei höheren Temperaturen. Mit dem Übergang zwischen diesen beiden Verläufen beschäftigen wir uns hier nicht. Im linearen Bereich kann man dem jeweiligen Widerstandswert mit Hilfe eines Linfit einer Temperatur zuordnen. Aus diesem Grund haben wir die Messung bei $\SI{4.2}{\kelvin}$ ignoriert und betrachten nur die Messungen bei $\SIlist{77;296.4}{\kelvin}$. In folgender Tabelle sind die Mittelwerte und Standardabweichungen des Widerstandes aufgelistet.

\input{tables/platin_table}

Wenn wir nun durch die beiden höheren Temperaturen eine Gerade fitten erhalten folgendes Diagramm.

\begin{figure}[H]
    \centering
    \includegraphics[width=\linewidth]{images/platin_linfit.pdf}
    \caption{Geradenfit Platin}
    \label{fig:linfit_platin}
\end{figure}

Als Modell haben wir folgende Gleichung verwendet: 
\begin{equation}
    R = a\cdot T + b
\label{eq:lin_fit_platin}
\end{equation}

 Damit erhalten wir folgende Fitparameter:

\input{tables/platin_fitparameter.tex}


Da wir nur nur 2 Datenpunkte für den Fit haben, ist der Fit "perfekt", da eine Gerade nur durch zwei Punkte definiert werden kann. Dies führt dazu, dass unser \chisq{0}{0}{inf} nicht definiert ist. 

\subsection{Kohlenstoffwiderstand}

Kohlenstoff ist ein klassischer Isolator und seine Leitfähigkeit folgt einer Boltzmannverteilung. Diesmal benutzen wir alle 3 Datenreihen, da man sonst keine eindeutige Exponentialfunktion der Boltzmannverteilung bestimmen kann. Die Messreihen ergeben folgende Werte:

\input{tables/carbon_table.tex}

Wenn wir mit diesen Werten eine Exponentialfunktion fitten, erhalten wir folgendes Bild:

\begin{figure}[H]
    \centering
    \includegraphics[width=\linewidth]{images/carbon_expfit.pdf}
    \caption{Exponentialfit Kohlenstoff}
    \label{fig:fit_carbon}
\end{figure}

Als Model verwendeten wir:
\begin{equation}
    R= a\cdot \exp{(-bT)} + c
    \label{eq:fit_carbon}
\end{equation}

Daraus erhält man:

\input{tables/carbon_fitparameter}

Wie auch beim Platinwiderstand wird hier ein "perfekter" Fit durchgeführt weswegen unser \chisq{0}{0}{inf} wieder nicht definiert ist.

